---
title: ماهي أهدافك على صعيد الاتصالات؟
taxonomy:
    category:
        - docs
process:
    markdown: true
    twig: true
---
الخطوة التالية بعد تحديد جمهورك المستهدف هي تحديد المعلومات التي ستُشاطر مع كل صنف من أصناف هذا الجمهور. وتعتمد أغراض مشروعك في مجال الاتصالات على ما الذي تريد أن يعرفه جمهورك المستهدف عن المشروع وما الذي يخرج به وما الذي يعمل ويتصرف على أساسه. هل تريد الإقناع والترويج أو تغيير السلوك؟ وهل تريد أن تحيط جمهورك علماً بالتقدم الذي يحرزه المشروع والنتائج المحققة؟ حدد الرسائل الرئيسة التي تريد نقلها إلى كل صنف من أصناف الجمهور المستهدف من أجل الوصول إلى أهدافك المنشودة. فكر بالمعلومات التي يحتاجها جمهورك بأصنافه المختلفة حتى تحقق أهدافك المرجوة من الاتصالات.